民投決 -人民 投票 決定 正式成立

民投決 -人民 投票 決定
PVD - People Vote Decide

成立背景：
去中心化的社會運動及問題
反送中運動以前所未有的「流水社運」，「無大台」去中心化形式抗爭至今，勇武及和理非的分工及互補比 2014 的佔中運動更見鮮明及協調，以不割蓆、不譴責、不篤灰為教條來鞏固團結力量，大量文宣來引導運動方向，這高機動性及一致組織性的抗爭運動都令建制派，政府及中共覺得匪夷所思，超出他們過去對社會抗爭運動的認知，他們只能以外部勢力干預香港來自圓其說，但當然欠缺實質證據證明去支持他們的論點。 在這次運動，互聯網成為一個不可或缺的角色，各大討論區及 Telegram 的資訊交換及傳播速度迅速，不同媒體的串流直播，現場群眾大量影像及圖片掀起普羅大眾的情緒；成也互聯網敗也互聯網，社交媒體上大量流傳的假消息，及因沒有大台決定，抗爭者的決策方式都是多以「大聲」的一方為依歸，如對行動上指手畫腳者均被視為「三毛」或黑警臥底帶風向。在網上，因抗爭方在明而強權在暗，假消息及情緒煽動做成抗爭者間內耗。因此，「Fact Check」 便變成互聯網傳播消息的基本動作。 隨著運動已經進行兩個多月，上述的問題逐漸浮面並惡化，加上中共及特區政府的手段更強硬及狡滑，目的是令抗爭者失去民意支持，從而瓦解運動。因此，部分泛民人士嘗試築起「大台」來挽留民意和引導和理非為抗爭的主旋律。可是，這「大台」復興的做法，沒有得到普遍的抗爭者的支持。

成立目的與宗旨:

PVD 的成立目的, 是基於希望能同樣以反送中運動中的「無大台」去中心化形式以區塊鏈技術作技術底層，為民主或改善民生的活動作經濟上的長期支援。

希望做到每一項基金的支出，都係經過會員投票批出，而不需要任何一個"權威"人仕的審批，會員能以投票方式自行管理所有基金運作，沒有任何外部力量可以制止PVD的營運，即使受到政治審查。

主要活動 :

與各種人道支援基金類似，會以籌募資金，並以資金支援民主人士及活動。
但與其他人道支援基金最主要的分別是，無大台，沒有所謂的中介人／信託，以區塊鏈技術為基礎。

所有捐贈資金以Ethereum 智能合約管理，沒有個別人士有權獨立處理。當有捐助的對象，將由會員投票去審批是否提取資金。所有在以太坊上的資金流向均可追查最後到了哪一個地址。確保沒有人從中抽取。
好處是只要有超過10%會員仍然活躍投票，即使任何一個會員消失或被消失，PVD仍然可以自行運作，不需要傳統意義的管理者。

加入獲得PVD投票權的條件:

需由PVD 其中一個會員引薦，再由投票委員加入。引薦目的是希望避免有心攻擊破壞民主的人輕易加入，更希望加入的人是一個真人，而不是一個Bot.
為支持基金發展，加入的人最少要以支付大於 HKD 100的 Ethereum資產, 建議是Stable Coin , 如DAI 或 USDC 等。基金的資產不會為任何一人可以控制，所有資金的提取都要跟投票進行。

投票通過規則：
7天之內，10%或以上的會員投票, 其中50%以上的票同意。

PVD 內部規則:
- 資金傳入PVD 無限制。
- 每個ETH 地址只能有一票。希望每個真人都只有一個PVD 票，所以要有推薦制度。
- 所有資金提取都由會員投票審批。沒有一個人可以自由提取資金。
- 有某部分會員會成為投票委員，投票委員擁有唯一權限，加人加票。目的是方便增加會員。
- 投票委員可經由會員發起投票去新增或取消權限。
- 一切以投票的結果為準。

聯絡方式：
Telegram Channel:
PVD Aragon:

背後區塊鏈技術:
PVD成立初期，將以基於Ethereum 的Aragon 提供的去中心化DAO平台為基礎。我們在香港看到的無大台反送中社會運動與 Aragon 為自由而戰的設計與精神不謀而合。成立初期，我們選擇使用Aragon提供的技術去加快速度。而由於整個Aragon都是基於Ethereum開發, 他所有的動作都是可驗證及可追查及不能修改，以數學為基礎。

以下是一部分的Aragon的宣言, 我們嘗試翻譯為中文:
____________________________________________________________________________

A pledge to fight for freedom
為自由而戰的承諾
We believe the fate of humanity will be decided at the frontier of technological innovation.”
我們相信, 人類的命運將決定在技術創新的前沿。
We will either see technology lead to a more free, open, and fair society or reinforce a global regime of centralized control, surveillance, and oppression.
我們將看到技術導致一個更加自由、開放和公平的社會，或者加強全球集中控制、監視和壓迫制度。
Our fear is that without a global, conscious, and concerted effort, the outlook is incredibly bleak.
我們擔心的是，如果沒有全球、有意識的、協同的努力，前景將異常暗淡
The Internet has opened the doors for universal, cross-border, and non-violent collaborative effort to fight for our freedom.
互聯網為普遍、跨界和非暴力的協作努力打開了大門，為我們的自由而戰。
However, the Internet has also opened the doors for global surveillance and manipulation.
然而，互聯網也打開了全球監視和操縱的大門。
We believe humankind should use technology as a liberating tool to unleash all the goodwill and creativity of our species, rather than as a tool to enslave and take advantage of one another.
我們認為，人類應該利用技術作為解放工具，釋放我們物種的所有善意和創造力，而不是作為奴役和利用彼此的工具。
Thus, Aragon is a fight for freedom. Aragon empowers freedom by creating liberating tools that leverage decentralized technologies.
因此，Aragon是一場爭取自由的鬥爭。Aragon 通過創建利用分散技術的解放工具來增強自由。
_________________________________________________________________________
更詳盡的Aragon 宣言請看以下連結:

Aragon 白皮書

Aragon Document

Aragon Website

上一個POST

無大台既民主運動應該有無大台既籌款平台

唔熟區塊鏈, 要STUDY 下先

依個慨念唔錯

推

推

岩岩開始要引起大家討論，請大家幫手推

7天之內，10%或以上的會員投票, 其中50%以上的票同意。
你要處理non active account...如果唔係門檻會不停升。(因為無減人，有人死之類的空account會愈來愈多)
10% 會愈來愈難達成。

係，我都有諗過，不過呢個係之後既問題，aragon入面有個叫liquid democracy既概念，可以將d票比人，亦都可以收返，不過佢個module仲beta緊

點解決政府滲入臥底嘅問題？

盡量透過介紹既方式邀請人係我以家既方法，如果有更好既方法可以入tg討論

騙徒手法層出不窮

我知好多人見區塊鏈就覺得呃人，本身技術係無錯架，我講既野都係可以被IT人fact check到既野

唔太明白但推左先

推唔到，但留名了解下先。

本身創辦人已經係親政府點算？
有無名人監察或作信譽保證？

點樣makesure 係香港人？

本身創辦人佢只有一項權利，就係加人，所以我叫佢就投票委員。同其他人一樣，佢都係得一票投票權。而且佢加人呢個權利都係可以給經過其他人既投票去取消。取消左就同無任何特權。如果集體覺得想加投票委員，都可以投票去加。

本身個成立意義就係無大台，所有野基於區塊鏈，係以數學算法為基礎，任何一個有相關知識既IT人都可以fact check. 我本身只係普通人，搵唔到名人去宣傳，但我呢堆野都只係網上既open resources. 任何人都做到，亦都係無大台既意義所在。

呢個係一個好問題，要make sure 佢係一個真人，又係香港人，本身就要好多資料。

但如果要提供好多資料，佢又會變成好易被人有心人利用既地方。

所以以家既方式係推薦制。